**约翰·費茲傑拉爾德·肯尼迪**（，），通常被称作**约翰·F·肯尼迪**（）、**JFK**
或**杰克·肯尼迪**（），也译作**-{zh-cn:甘乃迪;zh-sg:甘乃迪;zh-tw:肯尼迪;zh-hk:肯尼迪;zh-hant:甘迺迪;}-**，[美国第](../Page/美国.md "wikilink")35任[总统](../Page/美国总统.md "wikilink")，是美国颇具影响力的[肯尼迪政治家族成员](../Page/肯尼迪家族.md "wikilink")，被视为美国[自由派的代表](../Page/自由派.md "wikilink")。

在[第二次世界大战期间](../Page/第二次世界大战.md "wikilink")，他擔任[美軍](../Page/美軍.md "wikilink")[軍官](../Page/軍官.md "wikilink")，曾在[南太平洋英勇救助了落水](../Page/太平洋.md "wikilink")[海军船员](../Page/美國海軍.md "wikilink")，因而获颁[紫心勋章](../Page/紫心勋章.md "wikilink")，而後從政，1946年至1960年期间先后推任[众议员和](../Page/美國众议员.md "wikilink")[参议员](../Page/美國参议员.md "wikilink")，1960年当选美国总统，成为美國首位、亦為唯一一位信奉[羅馬天主教的總統](../Page/羅馬天主教.md "wikilink")。任期从1961年1月20日开始直到1963年11月22日在[德克薩斯州](../Page/德克薩斯州.md "wikilink")[達拉斯市](../Page/達拉斯市.md "wikilink")[遇刺身亡为止](../Page/约翰·F·肯尼迪遇刺案.md "wikilink")，任内的主要事件包括：試圖廢除[聯邦儲備委員會](../Page/聯邦準備系統.md "wikilink")、[猪湾入侵](../Page/猪湾事件.md "wikilink")、[古巴导弹危机](../Page/古巴导弹危机.md "wikilink")、[柏林圍牆的建立](../Page/柏林圍牆.md "wikilink")、[太空競賽](../Page/太空競賽.md "wikilink")、[越南战争以及](../Page/越南战争.md "wikilink")[美国民权运动](../Page/美國民權運動_\(1955年-1968年\).md "wikilink")。

由於在[古巴危機高峰期間的應對沉著](../Page/古巴危機.md "wikilink")，以及在蘇聯人進入宇宙後全力支持科技競爭，他此後決定的政策方向日後引領[NASA成功達成](../Page/NASA.md "wikilink")[阿波羅登月計劃的壯舉](../Page/阿波羅登月計劃.md "wikilink")，美國人也收穫大量的高科技優勢，在针对总统功绩的排名中，通常僅被[史學家列在排名中上的位置](../Page/史學家.md "wikilink")，但他在大眾文化中的地位卻更高，一直被大多数[美国人视为历史上最伟大的总统之一](../Page/美国人.md "wikilink")，這和他在[冷戰期間太空計畫的關鍵地位極有關連](../Page/冷戰.md "wikilink")。此外，肯尼迪于1963年11月22日在德克薩斯州[達拉斯市遇刺身亡](../Page/達拉斯.md "wikilink")，官方在随后的调查报告表明，[李·奥斯華是](../Page/李·奥斯華.md "wikilink")[刺杀肯尼迪的凶手](../Page/刺杀.md "wikilink")，但奥斯華亦隨即被另一位刺客[傑克·魯比刺殺](../Page/傑克·魯比.md "wikilink")，使得案件[真相撲朔迷離](../Page/甘迺迪遇刺案陰謀論.md "wikilink")。[肯尼迪遇刺案被视为对](../Page/肯尼迪遇刺案.md "wikilink")[美国历史的发展产生重大决定性影响的事件之一](../Page/美国历史.md "wikilink")，因为这一事件在其后数十年中一直影响了[美国政治的发展方向](../Page/美国政治.md "wikilink")。

## 家族的发迹

肯尼迪的曾祖父是[爱尔兰](../Page/爱尔兰.md "wikilink")[韦克斯福德郡人](../Page/韦克斯福德郡.md "wikilink")，1848年[逃荒](../Page/逃荒.md "wikilink")，[移民到了](../Page/移民.md "wikilink")[美国](../Page/美国.md "wikilink")[麻省的](../Page/麻省.md "wikilink")[波士顿](../Page/波士顿.md "wikilink")。祖父生於1862年，他在[波士顿开了一家](../Page/波士顿.md "wikilink")[酒吧](../Page/酒吧.md "wikilink")，兼营[银行业](../Page/银行.md "wikilink")，还参与当地的政治活动，当过麻省的[议员](../Page/议员.md "wikilink")。

父亲[老约瑟夫·P·肯尼迪于](../Page/老约瑟夫·P·肯尼迪.md "wikilink")1888年生於波士顿，1912年在[哈佛大学毕业](../Page/哈佛大学.md "wikilink")，后从事银行业。1914年在波士顿东区[哥伦比亚信托银行当总经理](../Page/哥伦比亚信托银行.md "wikilink")。[第一次世界大战时在伯明翰造船公司下属的一个分厂任副总经理](../Page/第一次世界大战.md "wikilink")。

一战结束后投资[股票赚了大钱](../Page/股票.md "wikilink")，成为百万富翁。后到[好莱坞经营电影制片业](../Page/好莱坞.md "wikilink")。1930年回到[波士顿](../Page/波士顿.md "wikilink")。[1932年美國總統選舉时](../Page/1932年美國總統選舉.md "wikilink")，他支持[富兰克林·德拉诺·罗斯福](../Page/富兰克林·德拉诺·罗斯福.md "wikilink")，1934年他被罗斯福总统任命为新成立的[美國證券交易委員會主席](../Page/美國證券交易委員會.md "wikilink")，1937年又主持海事委员会，不久后出任[美国驻](../Page/美国.md "wikilink")[英国大使](../Page/英国.md "wikilink")。他对[阿道夫·希特勒在](../Page/阿道夫·希特勒.md "wikilink")[欧洲的暴行虽然表示过不满](../Page/欧洲.md "wikilink")，但极力反对美国與[納粹德國作戰](../Page/納粹德國.md "wikilink")。1940年11月，在一片反对声中辞去大使职务。

1960年美国《[财星](../Page/财星.md "wikilink")》杂志把肯尼迪家族列为美国第十二大富裕家族，估计拥有资产2\~4亿[美元](../Page/美元.md "wikilink")。

## 早年生活及教育历程

1917年5月29日，约翰·肯尼迪出生於美国[马萨诸塞州](../Page/马萨诸塞州.md "wikilink")[布鲁克莱恩比尔街](../Page/布鲁克莱恩_\(马萨诸塞州\).md "wikilink")83号的寓所。父亲[老約瑟夫·P·甘迺迪和母亲](../Page/老約瑟夫·P·甘迺迪.md "wikilink")[罗斯·菲茨杰拉德·肯尼迪于](../Page/罗斯·菲茨杰拉德·肯尼迪.md "wikilink")1914年10月结婚，共育有子女九人，四男五女，肯尼迪是次子。

肯尼迪的一生都在与各种疾病做着斗争。在三岁生日前三天，他患上了恶性[猩红热](../Page/猩红热.md "wikilink")。1930年[秋天开始](../Page/秋季.md "wikilink")，他患上了一种无法确诊的疾病，后来确诊为[愛迪生氏病](../Page/愛迪生氏病.md "wikilink")）。这种疾病使得他的内分泌发生紊乱，免疫力降低。由於担心自己的健康问题影响到政治前途，所以一直以来，肯尼迪都在严格保密着自己的医疗史，甚至在他遇刺之后也不为人知。他一直以[類固醇类药物来抵御爱迪生氏症带来的身体虚弱的影响](../Page/類固醇.md "wikilink")，并依赖大量的镇静剂、止痛药、[睾丸素](../Page/睾酮.md "wikilink")、[抗生素和](../Page/抗生素.md "wikilink")[安眠药等来对付其他并发症](../Page/安眠药.md "wikilink")。但另一方面，他的健康问题却一直是公众和媒体关注的话题之一。

肯尼迪在他五岁的时候进入学习，1922－1924年期间，他在那裡学习幼儿园到三年级的课程。1924年，七岁的肯尼迪和他九岁的哥哥[小约瑟夫·P·肯尼迪被送入德克斯特学校学习](../Page/小约瑟夫·P·肯尼迪.md "wikilink")。后来肯尼迪又被送到位於[康涅狄格州](../Page/康涅狄格州.md "wikilink")[瓦林福德的](../Page/瓦林福德_\(康涅狄格州\).md "wikilink")继续学习、生活。1935年[秋季](../Page/秋季.md "wikilink")，他请求插班学习[普林斯顿大学的课程](../Page/普林斯顿大学.md "wikilink")，但是遭到了该学校的拒绝。后来，他的父亲经过努力，安排他于11月初入学。由於疾病缠身，他只坚持到12月就中断了学习。1936年7月，肯尼迪申请进入[哈佛大学学习并被顺利录取](../Page/哈佛大学.md "wikilink")。

在哈佛大学学习期间，他曾两度到[欧洲访问](../Page/欧洲.md "wikilink")。1937年[夏季](../Page/夏季.md "wikilink")，他用了两个月的时间在[法国和](../Page/法国.md "wikilink")[英国旅行](../Page/英国.md "wikilink")。探询[罗斯福政府](../Page/富兰克林·德拉诺·罗斯福.md "wikilink")[新政下的美国的发展和欧洲的发展的情况](../Page/新政.md "wikilink")、[纳粹德国与](../Page/納粹德國.md "wikilink")[法西斯意大利是否使人们担忧会再次爆发欧洲战争等问题](../Page/法西斯意大利.md "wikilink")。1939年[春季](../Page/春季.md "wikilink")，他再次访问了[伦敦和](../Page/伦敦.md "wikilink")[罗马等地](../Page/罗马.md "wikilink")，并从[教皇](../Page/教宗.md "wikilink")[庇护十二世那裡领受了](../Page/庇護十二世.md "wikilink")[圣餐](../Page/圣餐.md "wikilink")。在这两次访问的间隙，他还于1938年7月大学二年级毕业后到达伦敦，利用暑假时间在美国大使馆工作，并于假期结束后返回[美国](../Page/美國.md "wikilink")，参加哈佛大学三年级课程的学习。

[ARC194183.gif](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:ARC194183.gif "fig:ARC194183.gif")，1962年6月12日。\]\]
肯尼迪的欧洲之行和课程学习的主要成果，是一篇论述[英国](../Page/英国.md "wikilink")[绥靖政策根源的大学四年级优等生论文](../Page/绥靖.md "wikilink")。他花费了两个月的时间写成了长达148页的论文：《慕尼黑的绥靖政策——英国民主从裁军政策缓慢转化为重整军备政策的必然后果》，《[纽约时报](../Page/纽约时报.md "wikilink")》专栏作家阿瑟·克罗克帮助他进行了风格方面的修改，并根据[温斯顿·丘吉尔的作品](../Page/温斯顿·丘吉尔.md "wikilink")《英国沉睡的时候》推荐了一个标题：《》。肯尼迪写成这篇论文之后，他的父亲鼓励他出版成书，这本书在美国和英国都得到了好评，销量巨大。1940年6月他以优异的成绩从哈佛大学毕业，并获得了国际关系荣誉学位。

1940年9月，肯尼迪到[斯坦福大学商学院学习](../Page/史丹佛大學.md "wikilink")。以便在[加利福尼亚州恢复身体健康](../Page/加利福尼亚州.md "wikilink")。他的研究生课程（只学了一个学期，到1940年12月）理应为商务和国际金融，但他仍然对政治学和国际关系十分感兴趣。健康问题再次导致他于1941年初回到美国东部，忙于找人撰写他父亲的回忆录。肯尼迪曾考虑申请进入[耶鲁大学法学院学习](../Page/耶鲁大学.md "wikilink")，但他后来因陪同家人到[南美洲旅行而放弃了这一打算](../Page/南美洲.md "wikilink")。他游览了[阿根廷](../Page/阿根廷.md "wikilink")、[巴西](../Page/巴西.md "wikilink")、[智利并且在](../Page/智利.md "wikilink")[乌拉圭](../Page/乌拉圭.md "wikilink")、[秘鲁](../Page/秘鲁.md "wikilink")、[厄瓜多尔](../Page/厄瓜多尔.md "wikilink")、[哥伦比亚和](../Page/哥伦比亚共和国.md "wikilink")[巴拿马做了短暂停留](../Page/巴拿马.md "wikilink")。

## 军旅生涯

1940年[秋季](../Page/秋季.md "wikilink")，肯尼迪成为第一批被选定加入[美国陆军的青年](../Page/美国陆军.md "wikilink")。由於他被斯坦福大学录取学习1940－1941年的课程，因此他要到学年结束的时候才会被征召。但在1941年[春季](../Page/春季.md "wikilink")，他在体检时未能被陆军、[海军的军官预备役学校录取](../Page/美國海軍.md "wikilink")，这中间的主要原因就是他的背部、[结肠和腹部的疾病问题](../Page/结肠.md "wikilink")。后来通过[美國海軍情報室](../Page/美國海軍情報室.md "wikilink")（ONI）的上校[柯爾克](../Page/柯爾克.md "wikilink")\[1\]的帮助，肯尼迪于[1941年10月以海军少尉的身份到海军情报室外国情报处工作](../Page/1941年10月.md "wikilink")，成为一名情报资料传递人员，他的工作是核对并总结来自国外情报站的报告，用于海军情报室的资料汇编。由於12月7日[日本偷袭了](../Page/日本.md "wikilink")[珍珠港](../Page/珍珠港.md "wikilink")（即[珍珠港事件](../Page/珍珠港事件.md "wikilink")），肯尼迪所在的部门开始24小时不间断地工作，他的班次是夜班，从每日22:00到次日7:00，而且没有休息日。
[Lt._John_F._Kennedy_aboard_the_PT-109.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Lt._John_F._Kennedy_aboard_the_PT-109.jpg "fig:Lt._John_F._Kennedy_aboard_the_PT-109.jpg")
[JFK_PT-109_Coconut.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JFK_PT-109_Coconut.jpg "fig:JFK_PT-109_Coconut.jpg")
也正是在这段时间裏，他结识了，并开始了一段戀情。但后来有情报显示，作为《[先驱晨报](../Page/先驱晨报.md "wikilink")》[记者的櫻佳](../Page/記者.md "wikilink")，在[纳粹德国的一次新闻活动中获得了可以接触到](../Page/纳粹德国.md "wikilink")[德國高层](../Page/德國.md "wikilink")，包括[希特勒的的特权](../Page/阿道夫·希特勒.md "wikilink")，所以櫻佳被怀疑是[纳粹](../Page/纳粹.md "wikilink")[间谍](../Page/间谍.md "wikilink")。当櫻佳與肯尼迪的关系被披露后，肯尼迪被海军从情报局调往位於[南卡罗来纳州](../Page/南卡罗来纳州.md "wikilink")[查尔斯顿的海军造船厂從事文职工作](../Page/查尔斯顿_\(南卡罗来纳州\).md "wikilink")。后来，他与櫻佳的暧昧关系结束了，但仍保持了三年的通信和友情关系。

1942年7月海军批准了肯尼迪的出海请求，安排他到[芝加哥](../Page/芝加哥.md "wikilink")[西北大学一个分部的海军学校学习](../Page/西北大学_\(美国伊利诺州\).md "wikilink")。肯尼迪的愿望是要指挥一艘[鱼雷艇](../Page/鱼雷艇.md "wikilink")（即[PT艇](../Page/PT艇.md "wikilink")）。这一愿望在1943年1月得以实现。他离开训练工作，受命带着4艘船前往[佛罗里达州的](../Page/佛罗里达州.md "wikilink")[杰克逊维尔](../Page/杰克逊维尔_\(佛罗里达州\).md "wikilink")，并在那裡得到了新的任务，被安排到[巴拿马](../Page/巴拿马.md "wikilink")[运河执行巡逻任务](../Page/巴拿马运河.md "wikilink")，由於他不愿意“在战争结束前陷在巴拿马”，便请求调到[南太平洋](../Page/太平洋.md "wikilink")。1943年3月，他踏上了前往[美国和](../Page/美國.md "wikilink")[日本正在激烈交战的](../Page/日本.md "wikilink")[所罗门群岛的征程](../Page/所罗门群岛.md "wikilink")。成为的艇长。6月，肯尼迪的船被派往新乔治亚东南的[拉塞尔群岛](../Page/拉塞尔群岛.md "wikilink")，7月被派往位於战区中部的新乔治亚西部的[隆巴里岛](../Page/隆巴里岛.md "wikilink")。8月1日，他的船前往[布莱克特海峡参与拦截一个躲过美国](../Page/布莱克特海峡.md "wikilink")[驱逐舰拦截的](../Page/驱逐舰.md "wikilink")[日本船队](../Page/日本.md "wikilink")。

1943年8月2日，肯尼迪的船参加了拦截一个日本船队的夜间攻击任务。在战斗中，他的PT-109艇被日本驱逐舰[天雾号撞成两截后沉没](../Page/天雾号驱逐舰.md "wikilink")，船上两人丧生，十一人落水，包括肯尼迪在内的六人抓住了漂在水面上的船壳，并将另外五名倖存者领回到漂浮的鱼雷艇残骸处。船上的工程师严重烧伤，因此肯尼迪不得不拽着他以抵御强劲的水流。当日14:00，在漂浮了九个小时之后，鱼雷艇残骸开始下沉，肯尼迪用[牙咬着受伤艇员的救生衣带子](../Page/牙齒.md "wikilink")，在经过5个小时之后终于游到了一块60多米宽的小岛上。由於该岛位於弗格森水道南部，是鱼雷艇的常用通道，因此，肯尼迪决定立即出发，以便打信号拦截船只等待救援。当时他已经36个小时没有休息。由於没有与任何船只相遇，他只能游回小岛。8月4日，肯尼迪与其他艇员一起游到附近的欧拉萨纳岛。8月5日，他与另外一名军官游到克罗斯岛。8月6日，艇员们被两名当地岛民发现，肯尼迪在[椰壳上刻了一段话](../Page/椰子.md "wikilink")：“<small>当地人知道位置，可以引路，十一人活着，需要小船。肯尼迪。</small>”
托岛民带到鱼雷艇基地所在地[伦多瓦岛](../Page/伦多瓦岛.md "wikilink")。8月7日，岛民带回一封[新西兰步兵中尉的回信](../Page/新西兰.md "wikilink")，信中说：“我强烈建议你们跟这些当地人到我们这裡来，同时，我将用电台联系你们在伦多瓦岛的上级，然后著手設法如何去接你们剩下的艇员。”8月8日，肯尼迪到达新西兰人的驻地。在经历了七天艰苦逃生后，所有艇员在不到24小时-{zh-hk:裡;zh-sg:里;zh-hans:里;zh-tw:裡;}-都被送到了伦多瓦岛接受治疗。肯尼迪在这一事件中表现出的勇气和决心使他成为了各大[报纸的](../Page/報紙.md "wikilink")[头条新闻人物](../Page/头条新闻.md "wikilink")，并先后获颁[二战紫心勋章](../Page/紫心勋章.md "wikilink")、、[第二次世界大戰勝利獎章](../Page/第二次世界大戰勝利獎章.md "wikilink")、等诸多奖章。后由於身体方面的原因，他于1944年初回到美国就医，其间在[迈阿密鱼雷艇基地当教官](../Page/迈阿密.md "wikilink")。1945年3月1日，他的名字上了美国海军退役人员名单，仅仅几个月之后，[日本就宣布投降](../Page/日本.md "wikilink")，第二次世界大战结束。2002年5月一个由[国家地理学会组织的探险队在](../Page/國家地理學會.md "wikilink")[所罗门群岛附近海域找到了疑似是PT](../Page/所罗门群岛.md "wikilink")-109艇的残骸。

## 初入政坛

[第二次世界大战之后](../Page/第二次世界大战.md "wikilink")，肯尼迪进入美国[政坛](../Page/政坛.md "wikilink")。这其中很大一部分原因是他的哥哥[小约瑟夫·肯尼迪在英国战场上执行任务时不幸牺牲](../Page/小约瑟夫·肯尼迪.md "wikilink")，而他哥哥是全家寄予厚望、将来要培养成[美国总统的人选](../Page/美国总统.md "wikilink")；这样一来，家人都将维护家族名声的重任寄托在了肯尼迪的身上。1946年，他参加了[众议院选举](../Page/美国众议院.md "wikilink")。在那一年的选举当中，[民主党的形势不容乐观](../Page/民主党_\(美国\).md "wikilink")，自1930年以来首次失去了国会参众两院的控制权。但肯尼迪的表现却依然不错，由於[马萨诸塞州的国会众议员](../Page/马萨诸塞州.md "wikilink")将出任[波士顿市长](../Page/波士顿.md "wikilink")，在国会中留出了一个空缺，经过努力，肯尼迪在竞选中获得了胜利。

### 1947－1952年，众议员

1947年1月，肯尼迪到[华府上任](../Page/华盛顿哥伦比亚特区.md "wikilink")。当时恰逢民主党经济状况发生重大变化、全国上下开始担心[共产主义威胁的时候](../Page/共产主义.md "wikilink")，而且[哈里·杜鲁门](../Page/哈利·S·杜鲁门.md "wikilink")[总统当时也受到了猛烈的抨击](../Page/美国总统.md "wikilink")。

在[众议院](../Page/美国众议院.md "wikilink")，他反对塔夫托-哈特利劳工法（即哈特利提案），发起国家退伍军人住房会议。1948年及1950年他再次当选众议员。此间，他提出过低房租公共住房和援助公私立学校的议案，建议削减对[非洲和](../Page/非洲.md "wikilink")[近东地区的浪费性援助](../Page/近东地区.md "wikilink")。

### 1952－1960年，参议员

1952年他以“肯尼迪将为马萨诸塞做的更多”（Kennedy Will Do More For
Massachusetts）为口号参加了[参议院席位的竞选](../Page/美国参议院.md "wikilink")，并战胜了势头强劲的对手赢得了一个[马萨诸塞州参议员席位](../Page/马萨诸塞州.md "wikilink")，在总计2,353,231票中领先洛奇70,737票，两人的得票率为51.5%：48.5%。

在成功当选参议员后，肯尼迪的首要考虑是要建立一个办公室，以满足他为之服务的[马萨诸塞州的需要](../Page/马萨诸塞州.md "wikilink")。而肯尼迪将进入参议院视为他获得更高权力的一个跳板是个不争的事实。1955年9月，在[德怀特·艾森豪威尔](../Page/德怀特·艾森豪威尔.md "wikilink")[总统](../Page/美国总统.md "wikilink")[心脏病发作](../Page/心脏病.md "wikilink")，传言他不可能竞选连任的情况下，肯尼迪计划获得1956年[副总统候选人的提名](../Page/美国副总统.md "wikilink")，并成为他担任8年副总统的前奏，然后是1964年竞选入主[白宫](../Page/白宮.md "wikilink")，而到那时，他刚刚47岁。但在民主党全国代表大会上，[田纳西州的参议员](../Page/田纳西州.md "wikilink")获得了[副总统候选人的党内提名](../Page/美国副总统.md "wikilink")。竞争提名失败后，肯尼迪于1956年－1957年间制订了一项战略，以照顾到[民主党在民权问题上的各个派别](../Page/民主党_\(美国\).md "wikilink")，在1956年，围绕陪审团庭审修正案（Jury
Trial Amendment）的争论引起了相当的关注，而肯尼迪投票表示支持陪审团庭审。

1953年9月12日，肯尼迪与[杰奎琳·李·鲍维尔在](../Page/杰奎琳·李·鲍维尔.md "wikilink")[羅德島州结婚](../Page/羅德島州.md "wikilink")，他们的结合被描写为“年度名人婚姻”。从1953年7月开始，他的背部疾病开始严重，在1954年4月进行的一次X光检查中显示，他的第五节腰椎已经断裂。10月21日，他做了一个长达3个多小时的手术，将一个[金属盘插进了腰椎以固定](../Page/金属.md "wikilink")[脊椎骨](../Page/脊椎.md "wikilink")，但由於插入的金属盘被感染，1955年2月又一次手术将它取出。肯尼迪一直休养到当年5月才返回参议院。在这段时间及其后的近两年时间裡，肯尼迪数次面临生命危险，曾先后四次接受了[天主教的临终祷告](../Page/天主教.md "wikilink")。1956年他发表了一篇有关自己脊背外科手术的文章《我的病中体会》（What
My Illness Taught
Me），最后定名为《》，书中讲述了[美国历史上](../Page/美国历史.md "wikilink")8位著名参议员的职业生涯，该书出版后成为全美畅销书，并在1957年获颁[普利策传记文学奖](../Page/普利策奖.md "wikilink")，但一直有观点认为该书为他人代写。

### 肯尼迪家族对麦卡锡主义的支持

自从1950年之后，[约瑟夫·雷芒德·麦卡锡与](../Page/约瑟夫·雷芒德·麦卡锡.md "wikilink")[肯尼迪家族的交往日渐频繁](../Page/肯尼迪家族.md "wikilink")，麦卡锡在成为参议院的焦点人物之前就与肯尼迪的父亲[老约瑟夫·帕特里克·肯尼迪结下了深厚的友谊](../Page/老约瑟夫·帕特里克·肯尼迪.md "wikilink")。[老约瑟夫·帕特里克·肯尼迪曾花费数千](../Page/老约瑟夫·帕特里克·肯尼迪.md "wikilink")[美元的资金支持麦卡锡](../Page/美元.md "wikilink")，并在后来成为了他主要的支持者之一。20世纪40年代之后，老约瑟夫·帕特里克·肯尼迪常常在自己位於的别墅裡与麦卡锡共渡周末。而且麦卡锡曾经追求过肯尼迪的四妹。在1952年的参议院竞选当中，老约瑟夫·帕特里克·肯尼迪与麦卡锡达成了一笔交易：麦卡锡在[马萨诸塞州的投票中支持](../Page/马萨诸塞州.md "wikilink")[民主党候选人](../Page/民主党_\(美国\).md "wikilink")，而约翰·肯尼迪则不会在国会关於谴责[麦卡锡主义的表决时投票支持该决议](../Page/麦卡锡主义.md "wikilink")。1953年，肯尼迪的父亲又要求麦卡锡聘请约翰·肯尼迪的弟弟[羅伯特·弗朗西斯·甘迺迪为自己的高级职员](../Page/羅伯特·弗朗西斯·甘迺迪.md "wikilink")。1954年9月，在经过了9天的听证之后，国会的一个特别委员会建议“谴责”麦卡锡破坏参议院规则。当年12月2日，参议院以67:22的表决结果通过了这一谴责。而在民主党中，惟一一个没有投票反对麦卡锡的（更确切地说，没有就此问题投票的）是约翰·肯尼迪。1960年，他在一次为自己的辩解中说：“*我从来没有说过我是个十全十美的人。我见过大多数人犯过的错误。麦卡锡的事情？我当时处于一种非常尴尬的处境。我的弟弟在为麦卡锡工作。*”但肯尼迪后来十分后悔自己的决定，因为他没有同民主党伙伴和参议院的大多数人一起谴责麦卡锡的这一不光彩行为成了此后一个政治遗留问题\[2\]。事实上，在1954年7月，在陆军听证会结束的时候，即[参议院第一次考虑公开谴责麦卡锡的时候](../Page/美国参议院.md "wikilink")，肯尼迪起草了一份支持谴责的演讲但因为入院未能成行。

## 1960年总统大选

肯尼迪相信，由於他的年轻、天主教的信仰、来自民主党内领导人的有限支持以及自己身体方面的疑问，都表明他无法在1960年有把握地竞选总统。事实上，肯尼迪觉得这件事本身就是一种前所未有的政治能力的表现。虽然在[美国历史上曾有一小批候选人在不到](../Page/美国历史.md "wikilink")50岁入主[白宫](../Page/白宫.md "wikilink")，但还没有谁在43岁就登上总统宝座。在[威廉·麦金莱总统遇刺后](../Page/威廉·麦金莱.md "wikilink")，時年42歲的[西奥多·罗斯福继任了总统职务](../Page/西奥多·罗斯福.md "wikilink")，但他在1904年竞选连任的时候已经46岁了。更重要的是，历史上只有一位[天主教徒竞选过总统](../Page/天主教.md "wikilink")——1928年的[阿尔·史密斯](../Page/艾尔弗雷德·E·史密斯.md "wikilink")，并且他惨败在[赫伯特·胡佛的手下](../Page/赫伯特·胡佛.md "wikilink")。

尽管如此，肯尼迪仍宣布他有意在1960年大选中竞选[美国总统](../Page/美国总统.md "wikilink")。

肯尼迪在[马萨诸塞州成功连任参议员以及自](../Page/马萨诸塞州.md "wikilink")1956年民主党代表大会以来在全国范围内越来越大的知名度，使他成了许多人心目中1960年总统竞选的有吸引力的候选人。他的活力被看作是应对[苏联挑战](../Page/苏联.md "wikilink")、经济萧条、种族隔离和“杂乱无章的美国生活”的优势。1957年，全美各地邀请他进行演讲的邀请函多达2500多份，而他同意在47个州做144场演说，平均两天一场。1958年初，他每星期收到的此类邀请函平均达100份。[民主党在](../Page/民主党_\(美国\).md "wikilink")48个州的领导人大都表示肯尼迪是个很有可能参加竞选的人物。1956年民主党代表大会的1220名代表中有409人支持肯尼迪参加1960年总统竞选。在对肯尼迪有所认识的所有潜在选民裡，有64%的人相信他具有当总统的背景和经验。

尽管肯尼迪取得了广泛的支持，但毕竟他太年轻，国会中的民主党人在总统候选人提名问题上将他排在第四位，列在[林登·约翰逊](../Page/林登·约翰逊.md "wikilink")、[阿德莱·史蒂文森和](../Page/阿德莱·史蒂文森.md "wikilink")[密苏里州参议员](../Page/密蘇里州.md "wikilink")[斯图尔特·塞明顿之后](../Page/斯图尔特·塞明顿.md "wikilink")。倾向于让他竞选[副总统](../Page/美国副总统.md "wikilink")。肯尼迪并没有接受这一建议，他曾说过：“我没有兴趣竞争副总统，我的兴趣是竞选总统。如果我要当选总统，我就会在1960年成功。如果我这次不成功，那么我可能要等上8年时间，那时会出现一些新的面孔，而我就会靠边站。”

为了抵抗阻碍他的势力，肯尼迪在一开始便公开否认自己是个候选人。在民主党进行的初选中，他面临的主要挑战来自[明尼蘇達州的参议员](../Page/明尼蘇達州.md "wikilink")[休伯特·汉弗莱和](../Page/休伯特·汉弗莱.md "wikilink")[德克萨斯州参议员](../Page/德克萨斯州.md "wikilink")[林登·约翰逊](../Page/林登·约翰逊.md "wikilink")。到1959年秋季，尽管肯尼迪还没有宣布参加竞选，但他已经启动了紧张而疲惫的日程安排，奔波于全国各地，在形形色色的场合向规模不等的人群发表演讲。提高肯尼迪的支持率是赢得胜利的关键，为此，他的弟弟[罗伯特·肯尼迪放弃了在](../Page/罗伯特·肯尼迪.md "wikilink")[参议院的工作](../Page/美国参议院.md "wikilink")，担任了竞选运动的经理。并立刻于1959年10月底在[海厄尼斯港别墅里召开了](../Page/海厄尼斯港.md "wikilink")17位主要人员参加的会议。
[Jfk-appleton.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jfk-appleton.jpg "fig:Jfk-appleton.jpg")在[威斯康星州](../Page/威斯康星州.md "wikilink")[阿普尔顿的竞选活动](../Page/阿普尔顿.md "wikilink")，1960年3月。\]\]
1960年1月2日，星期六，肯尼迪在参议院秘密会议厅裡向300名支持者正式宣布竞选总统。4月5日，在[威斯康星州的初选中](../Page/威斯康辛州.md "wikilink")，肯尼迪获得了56.5%、总计476
024张选票，为该州57年来候选人在初选中获得的最多票数。而且肯尼迪在10个地区中赢得了6个地区的多数票，从而赢得了该州60%的大会代表。5月10日，肯尼迪在[西弗吉尼亚州取得了](../Page/西維吉尼亞州.md "wikilink")60.8%:39.2%的压倒性胜利，战胜了[休伯特·汉弗莱](../Page/休伯特·汉弗莱.md "wikilink")，此后10天内，肯尼迪又在[马里兰州以](../Page/马里兰州.md "wikilink")70%:17%击败了[韦恩·莫尔斯](../Page/韦恩·莫尔斯.md "wikilink")，在[俄勒冈州同样以](../Page/俄勒冈州.md "wikilink")51%:32%取胜。到此时，肯尼迪已经是第七次大获全胜，打通了总统候选人提名的道路。但形式并不就此一片乐观。[林登·约翰逊于](../Page/林登·约翰逊.md "wikilink")6月5日宣布参加总统竞选，并就[麦卡锡问题等话题公开抨击肯尼迪](../Page/麦卡锡主义.md "wikilink")。7月13日，在民主党全国代表大会上，肯尼迪获得了民主党总统候选人的提名，尽管林登·约翰逊在这之前对他进行过中伤，但肯尼迪仍然邀请他加入竞选队伍，成为[副总统候选人](../Page/美国副总统.md "wikilink")。

肯尼迪的天主教徒身份一直被认为是能否公正履行总统职务的一大疑问。就这一问题，肯尼迪于1960年9月12日，在[德克萨斯州](../Page/德克萨斯州.md "wikilink")[休斯敦对一群](../Page/休斯敦.md "wikilink")[新教](../Page/新教.md "wikilink")[牧师进行的一次公开演说中作出了明确答复](../Page/牧师.md "wikilink")：“我不是天主教的总统候选人，我是民主党的候选人，只是恰好还是个天主教徒。在公共事务上我不是代表我的教派——教派也不代表我。”（*I
am not Catholic candidate for President. I am the Democratic Party's
candidate for President who happen also to be a Catholic. I do not speak
for my Church on public matters—and the Church does not speak for
me.*）在这次演说中，他还强调，相比于[宗教信仰](../Page/宗教信仰.md "wikilink")，1960年的大选中还有很多更加关键的问题。因为战争、饥饿、愚昧和绝望是没有宗教界限的，并且恳求用宗教的宽容心服务于[国家的安康](../Page/国家.md "wikilink")。这次演说暂时抑制住了围绕宗教问题的喧嚣声。

### 电视辩论

1960年9月26日晚，在[芝加哥的](../Page/芝加哥.md "wikilink")[CBS演播室裡](../Page/哥倫比亞廣播公司.md "wikilink")，肯尼迪与自己的竞选对手，已经在[艾森豪威尔内阁中当了](../Page/德怀特·艾森豪威尔.md "wikilink")8年副总统、与[赫鲁晓夫进行过](../Page/赫鲁晓夫.md "wikilink")[厨房辩论的](../Page/厨房辩论.md "wikilink")[共和党总统候选人](../Page/共和黨_\(美國\).md "wikilink")、時任副總統[理查德·尼克森面对大约](../Page/理查德·尼克森.md "wikilink")7000万电视观众（占当时全国成人人口的大约三分之二）进行了[美国历史上第一次的总统候选人电视辩论](../Page/美国历史.md "wikilink")。在电视辩论中，肯尼迪通过向美国民众直接宣讲自己的开场白获得了初期优势。尼克森则利用介绍和总结的机会突出自己和肯尼迪的不同之处。肯尼迪给人的印象是一个打算应对国家最大问题的领导人，尼克森给选民的印象则是试图在一个政敌面前占据上风的人物。尼克森的语言很有节制，但相比于肯尼迪却缺乏政治家应有的风度，进一步强化了许多人对他在过去竞选众议员、参议员和副总统时留下的负面印象。大多数通过收音机收听辩论的民众认为尼克森在辩论中占据了上风，但事实恰好相反，所有现场和电视机前的观众都看得出来，肯尼迪占据了上风，他看上去更加轻松，更有自制力。而镜头前的尼克森却显出害怕的样子，脸色阴沉憔悴，脸上的剃须粉被汗水冲出隐约的沟痕。在[浅灰色的舞台背景灯光下](../Page/灰色.md "wikilink")，身穿浅灰色[西服的尼克森淡化成了一个模糊的人影](../Page/西裝.md "wikilink")，而肯尼迪的深色西服却在光线反差中显得十分欢快。此后，肯尼迪和尼克森又进行了三次电视辩论。电视这种新的媒体在政治中首次成为了重要的宣传工具，成为了一座里程碑。

### 取得最后胜利

在1960年11月8日举行的大选中，肯尼迪以极其微弱的优势战胜了尼克森。当天夜裡，虽然根据已经统计出的选票情况表明，肯尼迪可以充分肯定自己已经获得了胜利，但由於在[宾夕法尼亚州](../Page/宾夕法尼亚州.md "wikilink")、[密苏里州](../Page/密蘇里州.md "wikilink")、[伊利诺伊州](../Page/伊利诺州.md "wikilink")、[明尼苏达州](../Page/明尼蘇達州.md "wikilink")、[密歇根州和](../Page/密歇根州.md "wikilink")[加利福尼亚州的数字十分接近](../Page/加利福尼亚州.md "wikilink")，无法做出决断，因此他拒绝宣布获胜。

[Eisenhower_and_Kennedy.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Eisenhower_and_Kennedy.jpg "fig:Eisenhower_and_Kennedy.jpg")总统在一起，1960年12月。\]\]
第二天上午他起床后，他获知已经赢得了这六个州的胜利。事实上，[加利福尼亚州还在混战之中](../Page/加利福尼亚州.md "wikilink")，并且最终倒向了尼克松，但这已经无关大局。直到中午，最终结果传来之后，他才肯定取得了胜利。尼克松的新闻秘书发表了承认失败的声明后，肯尼迪才同意以当选总统的身份与媒体见面。

在总计6883.7万张选票中，肯尼迪的优势极其微弱，只有118,574票（0.1%）。尼克松的支持者几乎在选举结果揭晓的同时指责说，肯尼迪取胜的原因是[伊利诺州和](../Page/伊利诺州.md "wikilink")[德克萨斯州的选票欺诈行为所致](../Page/德克萨斯州.md "wikilink")。但这种指责无法得到证实。而且尼克松公开采取高姿态，拒绝置疑选举结果。

肯尼迪之所以能够获胜，是有着诸多原因的，但主要的原因在于：

  - 大选年出现的经济萎缩。
  - 民众对[美國失去应对](../Page/美國.md "wikilink")[苏联威胁的能力的担忧](../Page/苏联.md "wikilink")。
  - 肯尼迪的个人魅力和尼克松在电视辩论中的欠佳表现。
  - [林登·约翰逊在赢得南方七个州](../Page/林登·约翰逊.md "wikilink")（[亚拉巴马州](../Page/亚拉巴马州.md "wikilink")、[阿肯色州](../Page/阿肯色州.md "wikilink")、[佐治亚州](../Page/喬治亞州.md "wikilink")、[路易斯安那州](../Page/路易斯安那州.md "wikilink")、[北卡罗莱纳州](../Page/北卡罗莱那州.md "wikilink")、[南卡罗莱纳州](../Page/南卡罗来纳州.md "wikilink")、[德克萨斯州](../Page/德克萨斯州.md "wikilink")）方面提供的帮助。
  - [民主党内部的团结一致和强有力的支持](../Page/民主党_\(美国\).md "wikilink")。
  - [黑人选民的大力支持](../Page/非裔美国人.md "wikilink")。
  - 少数民族选民的大力支持，特别是[天主教徒](../Page/天主教.md "wikilink")，但远非仅限天主教徒的支持（尤其体现在[纽约](../Page/纽约市.md "wikilink")、[布法罗](../Page/水牛城_\(纽约州\).md "wikilink")、[芝加哥](../Page/芝加哥.md "wikilink")、[纽瓦克](../Page/紐華克_\(紐澤西州\).md "wikilink")、[费城](../Page/費城.md "wikilink")、[匹兹堡等大城市](../Page/匹兹堡.md "wikilink")）。
  - [尼克松在竞选过程中提出的不明智的允诺](../Page/理查德·尼克松.md "wikilink")。

## 总统任期

[Jfk_inauguration.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jfk_inauguration.jpg "fig:Jfk_inauguration.jpg")[厄尔·沃伦](../Page/厄尔·沃伦.md "wikilink")（Earl
Warren）的主持下，正式宣誓就任[美国第三十五任总统](../Page/美國.md "wikilink")。图为宣誓现场。\]\]

### 就职演说

肯尼迪于1961年1月20日正式宣誓就任[美國第三十五任总统](../Page/美國.md "wikilink")，他在就职演说中对国际事务给予了极大关注。他呼吁美国民众承担起更多的义务，做出更大的牺牲。肯尼迪的就职演说与[富兰克林·德拉诺·罗斯福的第一次就职演说被并称为](../Page/富兰克林·德拉诺·罗斯福.md "wikilink")20世纪最令人难忘的两次[美国总统就职演说](../Page/美国总统.md "wikilink")，共计1355个单词的演说成为激励型语言和呼吁公民义务的典范之作。

肯尼迪从当选之后就开始考虑就职演说，他不想在演说中偏激地指责当前事务，也不喜欢重新阐述有关於[冷战的陈词滥调](../Page/冷战.md "wikilink")、论述一些有可能加剧美苏紧张关系的有关[共产主义威胁的问题](../Page/共产主义.md "wikilink")。他希望用词可以激起和平的希望，确定一个新时代的乐观基调。

虽然有来自社会各界的建议和许多记者、好友、作家、陌生人提供的草稿和众多的资料，最终的讲稿却是由肯尼迪亲自撰写的。他想使讲稿能够流畅地表达自己的意图，显然他达到了这一目的。

“我要讓每一個國家，無論他們對我們抱著善意還是敵意，我們將付出所有代價、擔負所有責任、面對所有艱難、支持所有朋友，對抗所有敵人，來確保自由的生存與成功。……在漫長的世界歷史中，只有少數世代有幸擔負起在最危急關頭時捍衛自由的使命。我對這樣的責任毫無畏懼，當仁不讓。我不相信我們其中任何人願意與其他民族或其他世代交換處我們目前所處的地位。我們所付出的精力、信仰和忠誠將照亮我們的國家及為國效勞的人民，而它所發出的光芒也能真正照亮全世界。”

在演说中，他呼吁全人类团结起来，共同反对专制、贫困、疾病和战争，他在演说中提到的：“**不要问你的国家能为你做些什么，而要问你能为你的国家做些什么。**”（Ask
not what your country can do for you, ask what you can do for your
country.）更是成为了[美国总统历次就职演说中最脍炙人口的语句之一](../Page/美国总统.md "wikilink")。在演说的最后，他强调了他在[国际主义上的渴望](../Page/国际主义.md "wikilink")：“最后，不管你是美国的公民还是世界的公民，请以对你们自己的高标准，来要求我们。”在他的就职演说后，约有四分之三的美國民众认可了新总统。这表明肯尼迪平稳地渡过了权力交替期。

### 内阁组成

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>约翰·肯尼迪总统内阁</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>内阁成员</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/美国总统.md" title="wikilink">总统</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/美国副总统.md" title="wikilink">副总统</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/美国国务卿.md" title="wikilink">国务卿</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/美国财政部长.md" title="wikilink">财政部长</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/美国国防部长.md" title="wikilink">国防部长</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/美国司法部长.md" title="wikilink">司法部长</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/美国邮政部长.md" title="wikilink">邮政部长</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/美国内政部长.md" title="wikilink">内政部长</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/美国农业部长.md" title="wikilink">农业部长</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/美国商业部长.md" title="wikilink">商业部长</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/美国劳动部长.md" title="wikilink">劳动部长</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/美国卫生教育及福利部长.md" title="wikilink">卫生教育</a><br />
<a href="../Page/美国卫生教育及福利部长.md" title="wikilink">及福利部长</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

由於肯尼迪考虑问题的出发点不是组织和结构，而是人，所以在他的内阁组成中存在着几个显著的特点：

  - 内阁成员的年轻化。肯尼迪内阁中的重要组成成员的平均年龄不足50岁。
  - 注重选拔人才。内阁中的每一名要员都曾接受过高等教育，工作能力较强。
  - 没有浓厚的党派色彩。在肯尼迪的内阁中，出任[财政部长和](../Page/美国财政部长.md "wikilink")[国防部长这两个重要职务的](../Page/美国国防部长.md "wikilink")[道格拉斯·狄龙和](../Page/道格拉斯·狄龙.md "wikilink")[罗伯特·麦克纳马拉都是](../Page/罗伯特·S·麦克纳马拉.md "wikilink")[共和党成员](../Page/共和黨_\(美國\).md "wikilink")。
  - 大胆任命亲属担任重要内阁职务。肯尼迪在对他的裙带关系的一片反对声中，仍任命自己的弟弟[罗伯特·肯尼迪为](../Page/罗伯特·肯尼迪.md "wikilink")[司法部长](../Page/美国司法部长.md "wikilink")。

### 最高法院任命

肯尼迪提名以下法官至[美国最高法院](../Page/美国最高法院.md "wikilink")：

  - [拜伦·拉蒙德·怀特](../Page/拜伦·拉蒙德·怀特.md "wikilink")－1962年

  - －1962年

### 国内政策

肯尼迪在国内政策方面提出了众多计划，如：改善城市住房条件、发展教育事业、改革税收制度、修改农业计划、保护和发展天然资源、为老年人提供良好的医疗保健、反对种族歧视、给[黑人以公平权利等](../Page/非裔美国人.md "wikilink")。但这些计划在实施过程中大都遭到了来自各方的重重阻碍，尤其是[国会](../Page/美国国会.md "wikilink")。1963年7月，[美國媒体在评论肯尼迪的内政计划实施情况时指出](../Page/美國.md "wikilink")：政府开支已经达到940亿[美元](../Page/美元.md "wikilink")，1963年的[财政赤字将达到](../Page/财政赤字.md "wikilink")70亿美圆，[黄金储备量下降到了自](../Page/黄金储备.md "wikilink")1939年来的最低点。大规模减税的议案和给予黑人公平权利的议案被拖延再三，直到肯尼迪遇刺身亡后的1964年才获得通过。修改农业计划、援助公立学校法案和其他一些议案，也纷纷搁浅或被迫放弃。

#### 经济政策

肯尼迪在其任期内废止了一些苛刻的[财政方针](../Page/财政.md "wikilink")，放松了[货币政策以保持低](../Page/货币.md "wikilink")[利率](../Page/利率.md "wikilink")，从而鼓励经济增长。这个举措之后被当做[20世纪](../Page/二十世纪.md "wikilink")70年代经济问题的组成部分而受到批评，因为政府庞大的开销助长了[通货膨胀](../Page/通货膨胀.md "wikilink")。在1962年，肯尼迪提出了总额为1000亿[美圆的年度](../Page/美圆.md "wikilink")[财政预算](../Page/财政预算.md "wikilink")，在1961年，肯尼迪任期内的第一个年度预算导致产生了美国历史上的第一次非战争、非经济衰退引起的财政赤字。1962年3月19日，肯尼迪宣佈美國—[日本經濟合作援助](../Page/日本.md "wikilink")[沖繩](../Page/沖繩.md "wikilink")。

#### 联邦与军事死刑

作为[总统](../Page/美国总统.md "wikilink")，肯尼迪审查了之前针对死刑政策的联邦决议案和军事决议案。[爱荷华州州长](../Page/爱荷华州.md "wikilink")是一名[死刑反对者](../Page/死刑.md "wikilink")，他以个人名义联系肯尼迪，请求他宽待——一名曾经在爱荷华州法院被判处死刑的罪犯，但肯尼迪最终拒绝了这个请求，最后费戈尔于1963年3月15日被处以死刑。1962年2月12日，肯尼迪对一名被军事法庭判处死刑的海军士兵吉米·汉德森予以减刑，把死刑减为[无期徒刑](../Page/无期徒刑.md "wikilink")。這是美國憲法的深奧難解的事件。

#### 推動民权

在[美国](../Page/美国.md "wikilink")，国家默许的[种族歧视造成的动荡是肯尼迪时代最大的国内问题之一](../Page/种族歧视.md "wikilink")。[美国联邦最高法院已经于](../Page/美国联邦最高法院.md "wikilink")1954年在[布朗诉托皮卡教育局案中规定](../Page/布朗诉托皮卡教育局案.md "wikilink")，在[公立学校实行种族隔离制度是违背](../Page/公立学校.md "wikilink")[宪法的](../Page/美国宪法.md "wikilink")。然而，在很多学校，特别是在[美国南部的学校](../Page/美国南部.md "wikilink")，并没有服从最高法院的相关规定。种族隔离在[公车上](../Page/公车.md "wikilink")、[餐厅里](../Page/餐馆.md "wikilink")、[电影院里](../Page/电影院.md "wikilink")、[厕所里和其他一些公共场所都在继续着](../Page/厕所.md "wikilink")。肯尼迪支持种族融合与公民权益，在1960年的一次活动中他致电给[科丽塔·斯科特·金](../Page/科丽塔·斯科特·金.md "wikilink")——被判刑入狱的[牧师](../Page/牧师.md "wikilink")[马丁·路德·金的](../Page/马丁·路德·金.md "wikilink")[夫人](../Page/妻子.md "wikilink")，肯尼迪认为马丁·路德·金可以为他带来一些额外的来自于黑人的支持。肯尼迪和他的弟弟，司法部长[罗伯特·肯尼迪的介入为提前释放马丁](../Page/罗伯特·肯尼迪.md "wikilink")·路德·金奠定好了基础。

1962年，尝试去[密西西比州大学上课](../Page/密西西比州大学.md "wikilink")，但[白人](../Page/白人.md "wikilink")[大学生对其百般阻挠](../Page/大学生.md "wikilink")。肯尼迪之后派了400名[法警以及](../Page/美国法警.md "wikilink")3000名士兵以确保莫瑞德斯可以顺利的去上他的第一节课。肯尼迪还派遣了一些法警去保护主张[自由的人士](../Page/自由.md "wikilink")。

作为美国总统，肯尼迪最初认为[民权的草根运动只会激怒那些堅定支持民主黨的南方白人](../Page/民权.md "wikilink")，从而使得[民权法案更难在](../Page/1964年民权法案.md "wikilink")[国会通过](../Page/美国国会.md "wikilink")，因为国会主要被長期支持種族隔離的南方民主党人士占据，所以肯尼迪自己也对他们和这件事敬而远之。最后的结果就是，许多民权领袖认为肯尼迪不支持他们以及他们所作的努力。

[Wallace_at_University_of_Alabama_edit2.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Wallace_at_University_of_Alabama_edit2.jpg "fig:Wallace_at_University_of_Alabama_edit2.jpg")
1963年6月11日，[阿拉巴马州州长](../Page/阿拉巴马州.md "wikilink")[乔治·华莱士堵住了](../Page/乔治·华莱士.md "wikilink")[亚拉巴马大学教室的门以阻止两个](../Page/亚拉巴马大学.md "wikilink")[非洲裔学生](../Page/非裔美国人.md "wikilink")和去上课，是为[挡校门事件](../Page/挡校门事件.md "wikilink")，肯尼迪对此进行了干预。华莱士在法警、副总检察长[尼古拉斯·卡岑巴赫和亚拉巴马州](../Page/尼古拉斯·卡岑巴赫.md "wikilink")[国民警卫队到来之后站到了一旁](../Page/美国国民警卫队.md "wikilink")。在那一晚肯尼迪通过国家电视及广播作了著名的讲话。肯尼迪的倡导最后变成了[1964年公民权益法案](../Page/1964年公民权益法案.md "wikilink")。

1961年，肯尼迪签署了行政命令，建立。委员会统计显示[妇女仍然在经受着](../Page/妇女.md "wikilink")[歧视](../Page/歧视.md "wikilink")。该委员会有关指出法律和文化障碍的最终报告于1963年10月，肯尼迪被暗杀前的一个月发表。

#### 公民自由

面对質疑[马丁·路德·金是](../Page/马丁·路德·金.md "wikilink")[共产主义者的指控](../Page/共产主义.md "wikilink")，肯尼迪政府同意让联邦调查局对一些人实行[窃听](../Page/窃听.md "wikilink")，其中包括马丁·路德·金。提出原始指控的除了[J·埃德加·胡佛之外别无他人](../Page/J·埃德加·胡佛.md "wikilink")，他十分憎恨金，因为他认为金是个“经常制造麻烦的暴发户”。尽管[罗伯特·肯尼迪作为司法部长](../Page/罗伯特·肯尼迪.md "wikilink")，只书面允许有限度的窃听，但是在胡佛势力控制下的[联邦调查局](../Page/联邦调查局.md "wikilink")，将权力扩大到可以监控任何和金的生活有关的事，他们认为有必要这样做。[林登·约翰逊](../Page/林登·约翰逊.md "wikilink")1967年在国情咨文上的演说中，引用了“窥视”和“窃听”来形容肯尼迪政府，而其实约翰逊自己还继续默许对金和其他人的窃听。

肯尼迪还使用了联邦机构的权力去阻止美国钢铁的价格升势。《[华尔街日报](../Page/华尔街日报.md "wikilink")》撰文写到：政府利用“赤裸裸的权力、威胁和国家安全警察”控制了钢铁的价格。[耶鲁大学法学教授](../Page/耶鲁大学.md "wikilink")在《[新共和](../Page/新共和.md "wikilink")》刊物上写到：“行政当局利用大陪审团非常快的控制了美国钢铁，这个行为已经侵犯了[公民自由](../Page/公民自由.md "wikilink")。”

#### 移民问题

约翰·肯尼迪最初提出了一个全面的美国移民政策，后来成为了《》，由肯尼迪的[参议员兄弟](../Page/美国参议院.md "wikilink")[爱德华·肯尼迪发起](../Page/爱德华·肯尼迪.md "wikilink")。这个政策戏剧性地指出，移民的来源地从[北欧和](../Page/北欧.md "wikilink")[西欧国家转移到](../Page/西欧.md "wikilink")[拉丁美洲和](../Page/拉丁美洲.md "wikilink")[亚洲国家](../Page/亚洲.md "wikilink")，并且把挑选移民的条件转移到“促进家庭团聚”。肯尼迪希望可以突破原先以移民原居住国家为重点的挑选条件，他也把这项政策看做对民权政策的延伸。

### 对外政策

肯尼迪总统的对外政策主要围绕以下几个方面：“不对有可能会伤害美国的那些国家的武装力量进行支持和帮助，不提供武器给[共产主义国家](../Page/共产主义国家.md "wikilink")，不提供[核武器给](../Page/核武器.md "wikilink")[中东国家](../Page/中东地区.md "wikilink")。”

#### 古巴问题和猪湾事件

在肯尼迪当选[总统之前](../Page/美国总统.md "wikilink")，[德怀特·艾森豪威尔内阁建立了一个关於推翻](../Page/德怀特·艾森豪威尔.md "wikilink")[古巴](../Page/古巴.md "wikilink")[菲德尔·卡斯特罗政权的计划](../Page/菲德尔·卡斯特罗.md "wikilink")。这个计划是由[中央情报局和一小部分](../Page/中央情报局.md "wikilink")[政府官员负责起草的](../Page/美国政府.md "wikilink")，目的在于为古巴的反卡斯特罗反革命抵抗者提供武器，然后让这些受过美国训练的抵抗者入侵古巴，并煽动古巴民众，从而削弱菲德尔·卡斯特罗在古巴的力量。

1961年4月17日，肯尼迪命令这些先前被训练的抵抗者开始入侵古巴。在这次被称为“猪湾事件”的入侵古巴行动中，在中央情报局的支援下，1500名来自美国训练营的古巴反动军“2506突击旅”，带着推翻菲德尔·卡斯特罗的梦想，回到了那片土地。然而，肯尼迪在下命令的时候，要求“2506突击旅”在没有美军的空军支援情况下对古巴进行袭击。1961年4月19日，古巴政府就已经逮捕或者击毙了这群反动者，肯尼迪也被迫要去为释放被俘的1189名生还者而进行谈判。

这次计划的失败被归咎于军方高层之间缺乏沟通，其中所导致的最严重的问题就是让反动军在登陆时完全没有得到海上的任何支援，使得他们在登陆之时就已经溃不成军。20个月之后，古巴以价值五千三百万[美元的食品和药品为交换条件](../Page/美元.md "wikilink")，释放了被捕的反动者。更严重的是，这次行动让菲德尔·卡斯特罗开始提防美国，并且坚信类似的攻击会再一次发生。

#### 古巴导弹危机

[John_Kennedy,_Nikita_Khrushchev_1961.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:John_Kennedy,_Nikita_Khrushchev_1961.jpg "fig:John_Kennedy,_Nikita_Khrushchev_1961.jpg")\]\]
古巴导弹危机始于1962年10月14日，美军[U-2间谍侦查机拍到了正在古巴建设中的](../Page/U-2间谍侦查机.md "wikilink")[苏联制](../Page/苏联.md "wikilink")[中程导弹发射井的照片](../Page/中程导弹.md "wikilink")。这张照片在1962年10月16日被提交给肯尼迪。照片预示美国很快就会被陷于严峻的核弹威胁中，肯尼迪也因此陷于进退两难：如果[美国攻击这个导弹发射井](../Page/美国.md "wikilink")，可能会直接导致与[苏维埃社会主义共和国联盟的](../Page/苏维埃社会主义共和国联盟.md "wikilink")[核战争](../Page/核战争.md "wikilink")；但是如果美国不采取任何行动，则要一直忍受近距离的核弹威胁。由於距离太过接近，如果对方在毫无警告的情况下发射核弹，美国很可能会在未还击之前就被击垮。另一个方面的考虑则是，美国会在它所在的西半球内成为弱者。

许多军事专家和内阁成员希望对核弹发射井进行空袭，但肯尼迪则派遣[海军监视所有抵达古巴的船只并做好封港准备](../Page/美国海军.md "wikilink")。他开始与苏联谈判并要求苏方撤回一切在古巴的防御武器及器械。如果不这么做的话，苏联和古巴人民则要面临封港。

一周后，他和[苏联部长会议主席](../Page/苏联部长会议主席.md "wikilink")[尼基塔·赫鲁晓夫达成了一个基本的共识](../Page/尼基塔·赫鲁晓夫.md "wikilink")——一个长期的协议。赫鲁晓夫同意在[联合国的监督下撤出导弹](../Page/联合国.md "wikilink")，只要美国保证永远不会攻击古巴并且悄悄的移除美国在[土耳其境内的导弹发射井](../Page/土耳其.md "wikilink")。在这次把整个[世界向核战争拉近的危机是前所未有的](../Page/世界.md "wikilink")，但所幸被兩個領袖的人性所阻擋下來。然而根據與甘迺迪總統外遇的白宮女實習生Mimi
Alford近年所寫的回憶錄，她說甘迺迪總統在古巴飛彈危機時對她說"我寧願我子孫赤化(共產化)而非死亡"(She claims he
confided that "I'd rather my children were red than dead",5 February
2012,BBC News <http://www.bbc.co.uk/news/world-us-canada-16900106> )

#### 拉丁美洲和共产主义

伴随着“那些让和平革命变成不可能的人，终究会让暴力革命变成必然”的争论，肯尼迪决定采取“[争取进步联盟](../Page/争取进步联盟.md "wikilink")”的方式来处理[拉丁美洲的](../Page/拉丁美洲.md "wikilink")[共产主义](../Page/共产主义.md "wikilink")，其中包括对困难国家所在的地区进行外交援助以及在该地区建立更强大的人权体制。

他与[波多黎各官员](../Page/波多黎各.md "wikilink")[刘易斯·莫诺兹·马瑞林](../Page/刘易斯·莫诺兹·马瑞林.md "wikilink")（Luis
Muñoz Marín）进行了紧密的合作以致力于发展“进步结盟”，对波多黎各联邦自治区内发展的支持就是其中一个重要项目。

#### 和平部队

作为肯尼迪早期的几个行动之一，他请求[国会建立一支](../Page/美国国会.md "wikilink")[和平隊](../Page/和平隊.md "wikilink")（Peace
Corps）。在这个计划中，美国[志愿者将在](../Page/志愿者.md "wikilink")[教育](../Page/教育.md "wikilink")，[农业](../Page/农业.md "wikilink")，[医疗和](../Page/医疗.md "wikilink")[建设几个方面对](../Page/建设.md "wikilink")[落後国家进行帮助](../Page/落後国家.md "wikilink")。

#### 越南

肯尼迪在越南方面所涉及的内容一直都被归为机密档案，直到[五角大楼文件在](../Page/五角大楼文件.md "wikilink")1971年被公开后才被解密。在[东南亚](../Page/东南亚.md "wikilink")，肯尼迪早在1961年就受[德怀特·艾森豪威尔总统的影响开始在](../Page/德怀特·艾森豪威尔.md "wikilink")[越南利用有限的武力对付当地由](../Page/越南.md "wikilink")[胡志明为首的](../Page/胡志明.md "wikilink")[共产党力量](../Page/越南共产党.md "wikilink")。在宣布要与蔓延的[共产主义做斗争之后](../Page/共产主义.md "wikilink")，肯尼迪制定了一系列政策。

在[政治](../Page/政治.md "wikilink")，[经济以及](../Page/经济.md "wikilink")[军事上对尚不稳定的](../Page/军事.md "wikilink")[南越政府给予扶持](../Page/越南共和国.md "wikilink")，其中包括运送16000名军事顾问以及[美军](../Page/美军.md "wikilink")[特种部队至该区域](../Page/特种部队.md "wikilink")。肯尼迪还默许使用[凝固汽油弹](../Page/凝固汽油弹.md "wikilink")、[枯叶剂](../Page/枯叶剂.md "wikilink")、[喷气式飞机对所有区域进行攻击](../Page/喷气式飞机.md "wikilink")。美国持续对这一地区进行各种干涉，直到之后直接参与到[越南战争当中](../Page/越南战争.md "wikilink")。

1963年7月，肯尼迪在越南面临了一个「吴廷琰危机」。[南越是個](../Page/越南共和国.md "wikilink")[佛教徒為主的國家](../Page/佛教徒.md "wikilink")，但[南越領導人](../Page/越南共和国.md "wikilink")[吴廷琰篤信](../Page/吴廷琰.md "wikilink")[天主教](../Page/天主教.md "wikilink")，對[佛教歧視且迫害](../Page/佛教.md "wikilink")，[屠殺了信奉佛教的示威者](../Page/屠殺.md "wikilink")，引爆了[佛教徒危機](../Page/佛教徒危機.md "wikilink")，怨聲載道。[楊文明等](../Page/楊文明.md "wikilink")[將軍们發動了](../Page/將軍.md "wikilink")[1963年政變](../Page/1963年南越政變.md "wikilink")[殺死了吴廷琰](../Page/吴廷琰之死.md "wikilink")，由楊文明取而代之。而[美國政府同意政變的行動](../Page/美國政府.md "wikilink")。肯尼迪同意了对吴廷琰政权的推翻，其中一个原因就是他担心吴廷琰可能会和中立政府（包括[共产主义者在内](../Page/共产主义者.md "wikilink")）谈判，类似的事曾经在1962年在[老挝发生过](../Page/老挝.md "wikilink")。[国务卿](../Page/美国国务卿.md "wikilink")[迪安·腊斯克曾经说过](../Page/迪安·腊斯克.md "wikilink")，“对中立的妥协……就等于投降。”

肯尼迪把美军在越南的数量从800人增加至16300人。很多历史学家在此处有一个争论点，那就是肯尼迪是否想通过这次在越南的军事行动来谋求在1964年选举中的连任。肯尼迪的以及后来[林登·约翰逊总统的国防部长](../Page/林登·约翰逊.md "wikilink")[罗伯特·麦克纳马拉陈述过](../Page/罗伯特·麦克纳马拉.md "wikilink")，肯尼迪曾经非常想在1964年的选举后从越南抽身出来。在电影《》中，不仅是罗伯特·麦克纳马拉提到过这个，一盘由林登·约翰逊录制的磁带也证实了肯尼迪确实计划过从越南撤军——一个约翰逊并不赞成的计划。还有另一个证据就是在肯尼迪的国家安全措施备忘录（Kennedy's
National Security Action
Memorandum，NSAM）第263号文件（1963年10月11日）中下达了在1963年年底前撤军1000人的命令。不过，由於需要推翻吴廷琰的政权，可能实际发生的事情正好相反，但是，自从肯尼迪在[美国大学做了关於世界和平的演说后](../Page/美利坚大学.md "wikilink")（1963年6月10日），他在冷战中总体上确实走了[弱鹰派的路线](../Page/鹰派.md "wikilink")。

在肯尼迪遇刺之后，新任总统[林登·约翰逊在](../Page/林登·约翰逊.md "wikilink")1963年11月26日立即用他自己的NSAM第273号文件推翻了肯尼迪之前关於在1963年年底前撤军1000人的决定。

#### 西柏林演讲

[John_F._Kennedy_meeting_with_Willy_Brandt,_March_13,_1961.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:John_F._Kennedy_meeting_with_Willy_Brandt,_March_13,_1961.jpg "fig:John_F._Kennedy_meeting_with_Willy_Brandt,_March_13,_1961.jpg")。\]\]

[二战之后](../Page/第二次世界大战.md "wikilink")，在[苏联和](../Page/苏联.md "wikilink")[盟军同时施加的压力之下](../Page/盟军.md "wikilink")，[德国被分裂成立两部分](../Page/德国.md "wikilink")——[柏林墙把德国分成了](../Page/柏林墙.md "wikilink")[东德和](../Page/德意志民主共和国.md "wikilink")[西德](../Page/西德.md "wikilink")，而前者在苏联的控制之下。在1963年6月26日，肯尼迪访问了[西柏林并做了一次公开批评](../Page/西柏林.md "wikilink")[共产主义的演讲](../Page/共产主义.md "wikilink")。肯尼迪把柏林墙的建成当成了一个共产主义失败的例子：“[自由十分不易](../Page/自由.md "wikilink")，[民主也并不完美](../Page/民主.md "wikilink")，但是我们从没有把我们的人民用墙围起来。”这次演讲因为用到了一句非常有名的短语“**Ich
bin ein
Berliner**”（“**我是柏林人**”）而家喻户晓。在肯尼迪说出这句话时有将近六分之五的西柏林市民站在街上聆听。他在日后还补充到：“我们再也不会有像那天的一天了。”

详细内容请参见条目：《[我是柏林人](../Page/Ich_bin_ein_Berliner.md "wikilink")》

#### 禁止核试验条约

由於长时间受到[放射性污染和](../Page/放射性污染.md "wikilink")[核武器扩散的威胁](../Page/核武器.md "wikilink")，肯尼迪推动了一项“[部分禁止核试验条约](../Page/部分禁止核试验条约.md "wikilink")”。条约中禁止在地面、[大气层以及水下进行](../Page/大气层.md "wikilink")[核试验](../Page/核试验.md "wikilink")，但是并不禁止在地下进行试验。[美国](../Page/美国.md "wikilink")、[英国和](../Page/英国.md "wikilink")[苏联是最初的签约国](../Page/苏联.md "wikilink")。肯尼迪于1963年将这份[条约写入](../Page/条约.md "wikilink")[法案](../Page/法案.md "wikilink")。

#### 伊拉克

1963年，肯尼迪管理处支持了一场由[阿比德·阿尔·卡里姆·卡希姆将军领导的针对](../Page/阿比德·阿尔·卡里姆·卡希姆.md "wikilink")[伊拉克政府的](../Page/伊拉克.md "wikilink")[政变](../Page/政变.md "wikilink")，他曾经在5年前推翻了伊拉克的[君主制度](../Page/君主制度.md "wikilink")。[中央情报局帮助新的](../Page/中央情报局.md "wikilink")[阿卜杜勒·萨拉姆·阿里夫](../Page/阿卜杜勒·萨拉姆·阿里夫.md "wikilink")[复兴党政府铲除](../Page/伊拉克复兴党.md "wikilink")[左派及](../Page/左派.md "wikilink")[共产主义人士](../Page/共产主义.md "wikilink")。在[萨达姆·侯赛因统治时期复兴党的屠杀中](../Page/萨达姆·侯赛因.md "wikilink")，伊拉克政府使用了由中情局提供的左派及共产主义人士清单，系统性的暗杀了无数[知识分子](../Page/知识分子.md "wikilink")，其中包括上百名的[医生](../Page/医生.md "wikilink")，[教师](../Page/教师.md "wikilink")，技术人员，[律师和其他专业人员](../Page/律师.md "wikilink")。[美国和](../Page/美国.md "wikilink")[英国的石油公司](../Page/英国.md "wikilink")，包括[美孚](../Page/艾克森美孚.md "wikilink")，[贝克特尔](../Page/贝克特尔.md "wikilink")，[英国石油在这之后开始在伊拉克得到发展壮大](../Page/英国石油.md "wikilink")。

### 支持太空计划

[Kennedy_Giving_Historic_Speech_to_Congress_-_GPN-2000-001658.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kennedy_Giving_Historic_Speech_to_Congress_-_GPN-2000-001658.jpg "fig:Kennedy_Giving_Historic_Speech_to_Congress_-_GPN-2000-001658.jpg")
肯尼迪急切的希望美国在[太空竞赛中保持领先](../Page/太空竞赛.md "wikilink")。谢尔盖·赫鲁晓夫回忆说肯尼迪分别在1961年6月和1963年秋两度与他父亲[尼基塔·赫鲁晓夫商讨在太空计划方面的合资事宜](../Page/赫鲁晓夫.md "wikilink")。在早先，[苏联在太空探索方面遥遥领先于美国](../Page/苏联.md "wikilink")。肯尼迪于1961年5月25日在议会发表了演说：

“首先，我深信我们的国家将在这个十年结束前完成一个目标，即让[宇航员登陸](../Page/宇航员.md "wikilink")[月球并安全返回](../Page/月球.md "wikilink")。没有任何单一的航天计划会比这个更能使人类振奋，也没有任何计划比此对远程宇宙探索更重要。也没有任何计划像登月一样昂贵且充满挑战。”

迟些时候肯尼迪于1962年9月12日在[莱斯大学发表了演说](../Page/莱斯大学.md "wikilink")：
“没有一个期望成为其他国家领跑者的国家会在[太空竞赛上甘于落后](../Page/太空竞赛.md "wikilink")。”
“我们现在选择登月或做任何别的事情不是因为他们容易，而是因为他们充满挑战。”

在与[尼基塔·赫鲁晓夫的第二次会谈中](../Page/尼基塔·赫鲁晓夫.md "wikilink")，他劝说苏联人进行成本分摊是有益的，美国人在太空项目上稳步前进。美国发射了一颗[同步地球卫星并在议会通过了超过](../Page/同步地球卫星.md "wikilink")250亿的预算给[阿波罗计划](../Page/阿波罗计划.md "wikilink")。

赫鲁晓夫在1963年晚期同意了合作，但肯尼迪在协定付诸实施前遇刺。1969年7月20日，肯尼迪遇刺差不多六年后，在他的對手尼克森當上總統的任內，美国人最终登上了[月球](../Page/月球.md "wikilink")。

## 遇刺

1963年11月22日，肯尼迪在副总统约翰逊陪同下到[德克萨斯州的](../Page/德克萨斯州.md "wikilink")[达拉斯市访问](../Page/達拉斯.md "wikilink")。12时30分，肯尼迪乘坐一辆敞蓬汽车游街拜会市民，行至一个拐弯处时（美茵街，Main
Street），埋伏的枪手向他开了枪，第一槍打中肯尼迪的喉部，杰奎琳在肯尼迪受到最後致命的一槍頭部爆裂時，直覺反射動作地攀爬到長禮車的後緣，捧回激射而出的腦部組織。她一直捧到醫院，交給醫師。而肯尼迪在送往帕克兰紀念医院前受到槍殺時當下就已[當場死亡](../Page/到院前死亡.md "wikilink")。数小时后，[李·奥斯瓦尔德被警方抓获](../Page/李·哈維·奧斯瓦爾德.md "wikilink")，初步认定为刺杀总统的嫌疑犯；但此人仅两天后亦被枪杀，使案情趋于复杂化。[林登·约翰逊宣誓就任总统后下令组成以](../Page/林登·约翰逊.md "wikilink")[最高法院院长沃伦为首的调查组](../Page/最高法院.md "wikilink")。一年后，调查组提交报告（即著名的《[沃伦报告](../Page/沃伦报告.md "wikilink")》）认为整个事件全是[李·奥斯瓦尔德一人作案](../Page/李·哈維·奧斯瓦爾德.md "wikilink")。美国民众普遍表示不相信这个结论。此后数年，民间有很多人士尝试调查此案，并出版了相当数量的畅销书。在层出不穷的充满想象力的结论中，[古巴政府](../Page/古巴.md "wikilink")、[中央情报局甚至副总统](../Page/中央情报局.md "wikilink")[约翰逊都曾被列为主要怀疑对象以致于美国政府](../Page/林登·约翰逊.md "wikilink")79年重新组织了HSCA调查并否定了一些阴谋论说法。现在沃伦报告和HSCA报告都已经在网络上公开。

## 形象、社会生活和家庭生活

肯尼迪与他的妻子賈姬相比其他的总统和第一夫人都更加年轻，而且他们广受欢迎。他们的影响方式与[歌星](../Page/歌星.md "wikilink")、[影星更加类似](../Page/影星.md "wikilink")，照片经常登上时尚杂志的封面。第一夫人杰奎琳购置了许多[家具和](../Page/家具.md "wikilink")[艺术品](../Page/艺术品.md "wikilink")，并把白宫所有房间翻修一新。

在白宫草坪之外肯尼迪添置了幼儿园、游泳池和树屋。杰奎琳很少允许为孩子们照照片，但当她不在时总统会允许白宫摄影师塞西尔·斯托顿去拍摄孩子们的照片。最受欢迎的照片包括一张小约翰在总统办公桌底下嬉戏的照片。

### 绯闻

傳聞肯尼迪與[瑪莉蓮·夢露發生關係](../Page/瑪莉蓮·夢露.md "wikilink")，及傳聞因瑪莉蓮曾觀看機密的[太空外星生物檔案而被肯尼迪的官員發現及](../Page/太空.md "wikilink")[謀殺](../Page/謀殺.md "wikilink")，而非外界所說服食[安眠藥](../Page/安眠藥.md "wikilink")[自殺](../Page/自殺.md "wikilink")。

美國[波士頓大學史學教授Robert](../Page/波士頓大學.md "wikilink") Dallek
2003年寫的甘迺迪傳記曾提到甘迺迪最喜歡的情婦是Mary Meyer，但Mary
Meyer卻在甘迺迪被暗殺後，於1964年也慘遭不明人士開槍擊中多處要害謀殺，此案件一直未偵破。

一位名为Mimi
Alford的前白宫实习生在2011年透露，肯尼迪曾与其有长达18个月的私情。肯尼迪曾因担心其怀孕而亲自安排其接受堕胎医生的怀孕检查，尽管当时堕胎在美国属于非法。\[3\]

此外，甘迺迪的妻子賈姬也被傳出和小叔[羅伯特·弗朗西斯·甘迺迪暗通款曲](../Page/羅伯特·弗朗西斯·甘迺迪.md "wikilink")，賈姬的密友更出書爆料第一夫人曾和俄羅斯芭蕾舞王[魯道夫·紐瑞耶夫有過一段情](../Page/魯道夫·紐瑞耶夫.md "wikilink")。\[4\]

## 遗产及纪念物

### 肯尼迪墓及肯尼迪纪念馆

### 遗产

### 命名纪念物

在肯尼迪遇刺后，人们为了纪念他，用他的名字命名了许多地方：

  - [纽约艾德威尔德国际机场在](../Page/纽约市.md "wikilink")1963年12月24日被正式更名为[约翰·F·肯尼迪国际机场](../Page/甘迺迪國際機場.md "wikilink")，大多数人都习惯把那裡简称为“JFK”（该机场的三字母代码）。
  - [美国国防部将一艘于](../Page/美国国防部.md "wikilink")1964年10月22日下水服役的[航空母舰命名为](../Page/航空母舰.md "wikilink")[肯尼迪號航空母艦](../Page/肯尼迪號航空母艦.md "wikilink")。
  - 1964年在[加利福尼亚州](../Page/加利福尼亚州.md "wikilink")[普利斯坦特山开设的一所成人教育高等学校被定名为](../Page/普利斯坦特山_\(加利福尼亚州\).md "wikilink")[约翰·F·肯尼迪大学](../Page/约翰·F·肯尼迪大学.md "wikilink")。
  - 为纪念肯尼迪，位於[华盛顿特区](../Page/华盛顿哥伦比亚特区.md "wikilink")，还在兴建中，并于1971年正式向公众开放的的美国全国文化中心被更名为[约翰·肯尼迪表演艺术中心](../Page/约翰·肯尼迪表演艺术中心.md "wikilink")。
  - 位於[佛罗里达州东海岸的](../Page/佛罗里达州.md "wikilink")[卡纳维拉尔角在](../Page/卡纳维拉尔角.md "wikilink")1963年底被更名为肯尼迪角（），但是在1973年，那裡又被恢复了原有的名称。
  - 1963年11月，位於[卡纳维拉尔角的发射操作中心](../Page/卡纳维拉尔角.md "wikilink")（）被更名为[约翰·F·肯尼迪太空中心](../Page/肯尼迪航天中心.md "wikilink")。
  - [美国财政部发行了五千万枚铸造有肯尼迪头像的](../Page/美国财政部.md "wikilink")50美分硬币，但因为民众要把它作为纪念品珍藏起来而致使其无法在市面上保持经常流通。
  - [加拿大将一座](../Page/加拿大.md "wikilink")[罗伯特·肯尼迪曾经攀登过的山峰命名为](../Page/罗伯特·肯尼迪.md "wikilink")[肯尼迪山](../Page/肯尼迪山.md "wikilink")。
  - [英国在伦尼米德地方签订大宪章的具有历史意义的一片草地中划出三英亩来作为肯尼迪圣坛](../Page/英国.md "wikilink")。
  - [美國世界復康基金將其捐款興建](../Page/美國.md "wikilink")，於1967年啟用，位於[香港](../Page/香港.md "wikilink")[南区](../Page/南區_\(香港\).md "wikilink")[沙湾的一所肢体伤残学校學校命名為](../Page/沙灣_\(香港\).md "wikilink")[-{zh-hans:甘乃迪中心;
    zh-hant:甘迺迪中心;}-](../Page/香港紅十字會甘迺迪中心.md "wikilink")。
  - 全美各地的各种委员会都一致通过改变地名的方法来表示对肯尼迪总统的敬意，致使有不计其数的“肯尼迪公路”、“肯尼迪机场”、“肯尼迪中学”、“肯尼迪大街”等地名出现。
  - 美国在建的第三代核动力航空母舰CVN-79取名为约翰·肯尼迪号核动力航空母舰

## 媒體影音

  - 《[刺杀肯尼迪](../Page/刺杀肯尼迪.md "wikilink")》（JFK），導演[奧利佛·史東的電影](../Page/奧利佛·史東.md "wikilink")
    [「誰殺了甘迺迪」](http://www.imdb.com/title/tt0102138/)
  - 《[驚爆十三天](../Page/驚爆十三天.md "wikilink")》，描述[古巴飛彈危機經過及](../Page/古巴飛彈危機.md "wikilink")[美蘇熱線的由來](../Page/美蘇熱線.md "wikilink")。

## 参见

  - [肯尼迪家族](../Page/肯尼迪家族.md "wikilink")
  - [林肯與甘迺迪的巧合](../Page/林肯與甘迺迪的巧合.md "wikilink")
  - [甘迺迪悲劇](../Page/甘迺迪悲劇.md "wikilink")
  - [甘迺迪遇刺案陰謀論](../Page/甘迺迪遇刺案陰謀論.md "wikilink")

## 脚注

## 参考文献

  - \[美\][罗伯特·达莱克著](../Page/罗伯特·达莱克.md "wikilink")，[曹建海译](../Page/曹建海.md "wikilink")
    《肯尼迪传》 北京：[中信出版社](../Page/中信出版社.md "wikilink")，2005年。ISBN
    978-7-5086-0365-0
  - [华夏书主编](../Page/华夏书.md "wikilink") 《世界名人丛书·肯尼迪》
    哈尔滨：[哈尔滨出版社](../Page/哈尔滨出版社.md "wikilink")，2002年。ISBN
    978-7-80639-681-0
  - \[美\][奈杰尔·汉密尔顿著](../Page/奈杰尔·汉密尔顿.md "wikilink")，[王振西译](../Page/王振西.md "wikilink")
    《肯尼迪传》 北京：[昆仑出版社](../Page/昆仑出版社.md "wikilink")，1999年。ISBN
    978-7-80040-414-6
  - [梅人主编](../Page/梅人.md "wikilink") 《美国历任总统》
    北京：[时事出版社](../Page/时事出版社.md "wikilink")，1997年。ISBN
    978-7-80009-360-9
  - \[英\][戴维·高德主编](../Page/戴维·高德.md "wikilink")，[桑思民等译](../Page/桑思民.md "wikilink")
    《吉尼斯20世纪全书》 沈阳：[辽宁教育出版社](../Page/辽宁教育出版社.md "wikilink")，1999年。ISBN
    978-7-5382-5409-9
  - [梅益总编辑](../Page/梅益总.md "wikilink") 《简明不列颠百科全书》
    上海：[中国大百科全书出版社](../Page/中国大百科全书出版社.md "wikilink")，1985年。ISBN
    978-7-5000-0132-4
  - 《[中国大百科全书](../Page/中国大百科全书.md "wikilink")·外国历史·I》
    上海：中国大百科全书出版社，1990年。ISBN
    978-7-5000-0263-5
  - 《[辞海](../Page/辞海.md "wikilink")》1999版缩印本
    上海：[上海辞书出版社](../Page/上海辞书出版社.md "wikilink")，2000年。ISBN
    978-7-5326-0630-6
  - Encyclopaedia Britannica, inc. *The New Encyclopædia Britannica*
    ISBN 978-0-85229-473-4

## 深入阅读

### 第一手资料

  - Goldzwig, Steven R. and George N. Dionisopoulos, eds. *In a Perilous
    Hour: The Public Address of John F. Kennedy*, text and analysis of
    key speeches (1995)

### 第二手资料

  - Brauer, Carl. *John F. Kennedy and the Second Reconstruction* (1977)

  - Burner, David. *John F. Kennedy and a New Generation* (1988)

  -
  - Freedman, Lawrence. ''Kennedy's Wars: Berlin, Cuba, Laos, and
    Vietnam (2000)

  - Fursenko, Aleksandr and Timothy Naftali. *One Hell of a Gamble:
    Khrushchev, Castro, and Kennedy, 1958-1964* (1997)

  - Giglio, James. *The Presidency of John F. Kennedy* (1991), standard
    scholarly overview of policies

  - Harper, Paul, and Joann P. Krieg eds. *John F. Kennedy: The Promise
    Revisited* (1988) scholarly articles on presidency.

  - Harris, Seymour E. *The Economics of the Political Parties, with
    Special Attention to Presidents Eisenhower and Kennedy* (1962)

  - Hersh, Seymour (1997) *The Dark Side of Camelot* Highly negative
    assessment

  - Heath, Jim F. *Decade of Disillusionment: The Kennedy-Johnson Years*
    (1976) general survey of decade

  - Kunz; Diane B. *The Diplomacy of the Crucial Decade: American
    Foreign Relations during the 1960s* (1994)

  - O'Brien, Michael. *John F. Kennedy: A Biography* (2005), the most
    detailed biography

  - Parmet, Herbert. *JFK: The Presidency of John F. Kennedy* (1983)

  - Piper, Michael Collins. " Final Judgment" 2004 (sixth edition).
    American Free Press.

  - Reeves, Richard. *President Kennedy: Profile of Power* (1993)
    balanced assessment of policies

  - Reeves, Thomas. *A Question of Character: A Life of John F. Kennedy*
    (1991) hostile assessment of his character flaws

  - Schlesinger, Arthur, Jr. *A Thousand Days: John F. Kennedy in the
    White House* (1965) by a close advisor.

  - Sorenson, Theodore. *Kennedy* (1966) by a close advisor.

## 外部链接

  - [约翰·F·肯尼迪图书馆](http://www.jfklibrary.org/)

  - [白宫官方网站的约翰·F·肯尼迪简历](https://web.archive.org/web/20060525082554/http://www.whitehouse.gov/history/presidents/jk35.html)

  - [美国国家档案库——肯尼迪就职演说全文在线阅读](http://www.archives.gov/exhibits/american_originals_iv/sections/jfk_inaugural_address.html)。

  - [JFK at the Avalon
    Project](http://search.yale.edu:8765/query.html?col=ycsg&col=opa&col=yaleuniv&col=dynamic&qt=John+F.+Kennedy&charset=iso-8859-1&qp=%2Burl%3Awww.yale.edu%2Flawweb%2Favalon)

  - [JFK's Secret White House Recordings @ University of Virginia's
    Miller Center of Public
    Affairs](http://www.whitehousetapes.org/pages/tapes_jfk.htm)

  - [Armigerous American Presidents
    Series](https://web.archive.org/web/20060515010245/http://www.heraldrysociety.us/presidents/index.php?page=Kennedy)

  - [The JFK Years And Popular Culture](http://www.popeducation.org/)

  - [Audio clips of Kennedy's speeches and other
    commentary](http://vvl.lib.msu.edu/showfindingaid.cfm?findaidid=KennedyJF)

  - [Assassination of President Kennedy
    Encyclopaedia](https://web.archive.org/web/20060615040905/http://www.spartacus.schoolnet.co.uk/JFKindex.htm)

  - [McAdams website about JFK](http://mcadams.posc.mu.edu/home.htm)

  - [article: Facts and Fiction in the Kennedy
    Assassination](http://www.csicop.org/si/2005-01/strange-world.html)

  - [John F. Kennedy in United States Census
    Records](http://www.rootdig.com/john_f_kennedy.html)

  - [Medical and Health history of John F.
    Kennedy](http://www.doctorzebra.com/prez/g35.htm)

  -
  - [St. John the Liberal?](http://mcadams.posc.mu.edu/stjohn.htm)

  - [Biographical Directory of the U.S.
    Congress](http://bioguide.congress.gov/scripts/biodisplay.pl?index=K000107)

  - [Gretchen Rubin radio
    interview](https://web.archive.org/web/20060522110557/http://www.kcur.org/UTDarchive.html)。2005年11月4日
    on *Up To Date*.

  - [美国总统](http://www.americanpresidents.org/presidents/president.asp?PresidentNumber=34)

  - [collection of audio
    recordings.](http://www.archive.org/search.php?query=creator%3A%22John%20F.%20Kennedy%220Archive.org)

{{-}}

{{-}}

[\*](../Category/约翰·F·肯尼迪.md "wikilink")
[Category:總統自由勳章獲得者](../Category/總統自由勳章獲得者.md "wikilink")
[Category:紫心勳章獲得者](../Category/紫心勳章獲得者.md "wikilink")
[Category:普利茲獎獲獎者](../Category/普利茲獎獲獎者.md "wikilink")
[Category:美國總統](../Category/美國總統.md "wikilink")
[Category:冷戰時期領袖](../Category/冷戰時期領袖.md "wikilink")
[Category:美國民主黨總統候選人](../Category/美國民主黨總統候選人.md "wikilink")
[Category:美国民主党联邦参议员](../Category/美国民主党联邦参议员.md "wikilink")
[Category:美国民主党联邦众议员](../Category/美国民主党联邦众议员.md "wikilink")
[Category:麻薩諸塞州政治人物](../Category/麻薩諸塞州政治人物.md "wikilink")
[Category:美國民主黨員](../Category/美國民主黨員.md "wikilink")
[Category:美國作家](../Category/美國作家.md "wikilink")
[Category:美國越戰人物](../Category/美國越戰人物.md "wikilink")
[Category:美國海軍軍官](../Category/美國海軍軍官.md "wikilink")
[Category:美國第二次世界大戰人物](../Category/美國第二次世界大戰人物.md "wikilink")
[Category:倫敦政治經濟學院校友](../Category/倫敦政治經濟學院校友.md "wikilink")
[Category:普林斯頓大學校友](../Category/普林斯頓大學校友.md "wikilink")
[Category:哈佛大學校友](../Category/哈佛大學校友.md "wikilink")
[Category:時代年度風雲人物](../Category/時代年度風雲人物.md "wikilink")
[Category:美國天主教徒](../Category/美國天主教徒.md "wikilink")
[Category:愛爾蘭裔美國人](../Category/愛爾蘭裔美國人.md "wikilink")
[Category:麻薩諸塞州人](../Category/麻薩諸塞州人.md "wikilink")
[John](../Category/肯尼迪家族.md "wikilink")
[Category:安葬於阿靈頓國家公墓者](../Category/安葬於阿靈頓國家公墓者.md "wikilink")
[Category:遇刺身亡的美国总统](../Category/遇刺身亡的美国总统.md "wikilink")
[Category:肯尼迪遇刺案相关人物](../Category/肯尼迪遇刺案相关人物.md "wikilink")
[Category:20世纪美国政治家](../Category/20世纪美国政治家.md "wikilink")
[Category:美国进步主义](../Category/美国进步主义.md "wikilink")
[Category:遇刺身亡的国家元首](../Category/遇刺身亡的国家元首.md "wikilink")
[Category:政治世家出身的政治人物](../Category/政治世家出身的政治人物.md "wikilink")

1.  柯爾克之前於[美國駐英大使館替肯尼迪的父亲](../Page/美國駐英大使館.md "wikilink")（老约瑟夫）擔任海軍武官，退役後曾任[美國駐華大使](../Page/美國駐華大使.md "wikilink")
2.  O'Brien 2005, pp. 274–79, 394–99.
3.  <http://news.163.com/12/0207/11/7PLJM2DG0001121M.html>
4.